\chapter*{Introduction générale}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction générale}
\markboth{Introduction générale}{}

La gestion du crédit est un processus critique pour les établissements financiers,
englobant l'entrée en relation client, la préparation des dossiers, l'évaluation des risques,
la prise de décision et la traçabilité. Dans de nombreux environnements opérationnels,
ces activités sont réparties entre des outils hétérogènes ou reposent sur des plateformes
low-code qui imposent des contraintes en matière de scalabilité, d'interopérabilité et
de maintenabilité à long terme.

Une analyse de DigiLAF, la solution de gestion du crédit existante déployée chez
l'entreprise d'accueil, a révélé que si elle numérise avec succès le workflow central du
crédit, son architecture introduit des limitations en matière de scalabilité, de flexibilité
vis-à-vis des fournisseurs et d'auditabilité qui deviennent critiques à grande échelle.
Ces contraintes motivent la conception d'une plateforme sur mesure construite sur des
technologies ouvertes et maintenables.

Pour répondre à ces besoins, ce projet propose \textbf{CrediWise}, une plateforme web sécurisée
organisée autour de domaines métier indépendants. Le rapport présente l'analyse,
la conception et l'implémentation de la plateforme en dix chapitres, chaque chapitre-sprint
correspondant soit à la fondation DevOps, soit à un ou plusieurs microservices
de l'architecture cible alignés sur une phase du workflow de demande de crédit :

\begin{itemize}

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 1 : Contexte du Projet} : présente l'entreprise
    d'accueil, le contexte du projet, la solution existante, la solution proposée et la
    méthodologie adoptée.

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 2 : Analyse et spécification des besoins} : aborde
    la définition des exigences fonctionnelles et non fonctionnelles, la planification des
    sprints, la gestion du backlog produit et l'architecture technique de l'application.

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 3 : Sprint 1 : Authentification et gestion de la
    clientèle} : présente la base de sécurité fondée sur Keycloak, l'administration des
    agences, des gestionnaires et des rôles, ainsi que la gestion des dossiers clients et
    l'exposition du domaine client aux autres services.

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 4 : Sprint 2 : Service de Demande de Crédit} —
    détaille la création des demandes, la gestion des brouillons, le routage basé sur les
    produits et les transitions d'état du cycle de vie.

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 5 : Sprint 3 : Service d'Analyse} : décrit le
    dossier d'analyse, le workflow par étapes et le calcul du scoring pour les produits
    éligibles à l'analyse.

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 6 : Sprint 4 : Service Checklist} : présente la
    checklist pré-comité qui consolide les documents et les sections de vérification requis
    avant la phase comité.

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 7 : Sprint 5 : Service d'Analyse des Risques} —
    décrit le formulaire d'analyse du risque de crédit (CRA), les modules d'avis et de
    Q\&R, ainsi que la piste d'audit associée.

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 8 : Sprint 6 : Services du comité de crédit et de décaissement} —
    présente le procès-verbal de décision du comité ainsi que le procès-verbal de décaissement,
et la clôture du cycle de vie de la demande de crédit.

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 9 : Sprint 7 : Recommandation par Intelligence
    Artificielle} : présente le moteur d'analyse automatisée des demandes de crédit basé
    sur l'IA, la génération du score de risque et de la recommandation d'octroi ou de refus,
    ainsi que l'intégration de cette recommandation dans le flux de décision du comité de
    crédit.

    \item[\ding{226}] \textbf{Chapitre 10 : Sprint 8 : Services d'Observabilité} : présente
    l'instrumentation complète des neuf microservices Quarkus et du frontend React via
    OpenTelemetry, la collecte centralisée des traces distribuées, métriques (JVM, HTTP,
    gRPC) et logs structurés dans SigNoz alimenté par ClickHouse, ainsi que la visualisation
    à travers dix tableaux de bord couvrant la santé du système, la latence des requêtes,
    les taux d'erreur et les analyses métier par service.

\end{itemize}
